凌友詩的政治學

凌友詩的政治學 - 古德明

互聯網(互聯網)

三月十一日，中共政協香港區委員凌友詩憑其「長於臺灣的平凡女孩」身份，在政協會議上，盛稱中共功德，更為習近平的臺灣政策吶喊，其樣板戲式演講，舉世矚目，一時聲名鵲起。

敝友吳月寧有幸，曾與這位五十七歲女孩在理工學院共事。原來一九八九年五月，吳月寧眼見北京學運前途兇險，建議學院教職員協會聲援，協會於是成立關注中國小組，籌辦遊行、集會、演講等，小組成員凌友詩參與甚力，批評中共略無假借。二零零九年，小組成員為紀念六四慘案二十周年，相約聚餐，餐後聯袂赴維園悼念晚會。凌友詩當時已取得香港大學政治學博士學位，也有出席聚餐，席上說：「今天找工作，實在不容易。我加入了政府的中央政策組，悼念晚會可不便去了。」她顯然沒有辜負胸中所學。

中共向來器重朝秦暮楚的人物，如徐麗泰、譚惠珠、湯家驊、劉江華等等。凌友詩是研究政治的，善解其中奧妙，於是搖身一變，就由反共女孩變成中共臺灣女孩，保證財運亨通。

從前，趙匡胤獲手下擁立，要七歲的周恭帝讓位，倉卒間未有讓位詔書，翰林學士陶穀卻早已猜到趙匡胤將代周有天下，把詔書擬定，即時從懷中取出說：「已成矣。」趙匡胤「由是薄其為人」，始終不予重用，只着他繼續做個學士，「一生依樣畫葫蘆」（《邵氏聞見錄》卷一、《東軒筆錄》卷一）。宋朝社會崇尚氣節，原因不難明白。至於新中國社會，崇尚的是甚麼，就不必說了。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
請捍衛香港車牌的價值 (高慧然)

下一則
下一則
頭條新聞30年 (曾志豪)